其實點解啲廢老咁黑人憎？

Facebook: 名校secret

[2018DSE] 是咁的，我係一個大埔區嘅中五學生，今日放學我就去公共圖書館借咗幾年past paper返屋企做，加上本身學校啲書好重，我全部都係用手拎住咁捧返屋企。

返屋企途中，就係片中嘅大嬸出現，咁我本身有300幾度近視但冇帶到眼鏡，所以真係睇唔清有人行緊過嚟，加上啲書好重我差唔多全程都昏昏沉沉嘅狀態行返屋企。當佢同我行到正同一條路（明明右邊仲有大把位行），佢就個樣好樣衰好串串貢咁睥住我，叫我行開咁。

我平時成日都遇到呢啲人，成日恃老賣老同人爭位行，但我都算啦諗住佢哋老人家就讓佢哋一兩次，始終自己仲後生。但今日返足日學嘅我真係好攰，加上佢個樣真係太黑人憎，又唔出聲淨係拎住把遮加堆個樣出嚟叫人借開，我真係好嬲亦睇唔過眼，所以就好有禮貌問佢：「請問你想點？」就係咁，我哋嘈起上嚟，佢唔單止一直態度都好無禮貌，我同佢講嘢仲話自己戴住耳機聽緊嘢聽唔到我講嘢：「吓？大聲啲？我聽緊嘢聽唔到你講乜嘢喎！」，又話自己好得閒可以「陪我慢慢挽」，仲侮辱我學校，最過份係「問候」埋我屋企人，又鬧我冇家教。

我係好嬲，但我真係好趕時間，一個中五生啱啱上星期仲出埋dse timetable我就冇佢咁得閒慢慢挽，我要返屋企做功課同溫書，就攞起手機想睇吓時間。

唔知到底係佢平時都咁挑釁是非定點，佢神經敏感到以為我想影佢就開始郁手郁腳喇，一嘢掃哂我手啲書同past paper落地，仲一嘢打咗我部手機落地（我想強調我部手機係啱啱上星期五12/5新買，買咗一星期都未有，我已經三年冇換手機之前仲係用緊Samsung S4，直到今個月先草到錢可以換手機，我真係開心咗好耐）我好無助咁望住啲書同手機，就同佢講我冇影佢只係想睇時間，但執返部手機上嚟睇就發現個mon貼花哂仲起咗個"泡"位（對唔住我真係唔識個字點打，不過好彩冇爆液晶）好啦之後我真係眼都紅哂就嚟喊出嚟，好嬲實在忍無可忍，同佢講部機係新買，你郁手郁腳就係你唔啱，佢就話：「報警囉報警呀妹妹哈哈！你真係好得意呀😉😉☺️」之後仲控個頭埋嚟對我做呢個微笑，分別想串我，我今舖就真係喊咗出嚟拎起手機影佢，佢就好似片入面咁：「嗱你仲話你唔係影！」之後我記得佢講啲好挑釁嘅字眼叫我報警，我就學返佢咁講叫佢報警。

佢今次就唔打我部機落地，就攞起把遮掃落我塊面喺到打我塊面，所以之後就影唔到。件事就大概咁告一段落，佢應該係因為我真係影佢又知自己的確理虧在先，就淆底走咗喇。

雖然可能件事對大家嚟講好少事，但我真係好唔開心亦睇唔過眼佢啲咁嘅行為，就想擺上嚟同大家分享同訴苦，希望大家評吓理。好多謝大家肯睇到嚟呢到，我知我成篇嘢冇重點又講到1999，希望大家唔好見怪，仲有大埔區嘅同學要小心啲呢位大嬸，冇乜事唔好得罪佢，如果唔係我唔知佢下次會攞乜嚟攻擊人又打人部機落地。

Thank you🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️!!!

Sorry for 1999

真係睇到我火都黎

廢老係咁
恃住自己年紀大d就係到扮撚曬野
恰d好恰既學生妹/仔

一邊就係到鬧政府，但係政府一有著數派果時就立即9衝過去

我食鹽多過你食米呀小朋友

呢堆垃圾真係早死早著
影衰埋啲好好人嘅公公婆婆

食屎啦廢老